source:  
https://edition-88.com/blogs/blog/catseye40th-interview

免责声明：  
原网页有如下声明。所以本译文不带原文；且只包含图片链接，而不是图片本身。如有不妥，请告知；侵则删。  
** ** LEGAL NOTICE ** **  
All site content, including files, images, video, and written content is the property of Edition88.  
Any attempts to mimic said content, or use it as your own without the direct consent of Edition88 may result in LEGAL ACTION against YOU.  
Please exit this area immediately.  


2022年 4月 22日

# 「キャッツ♥アイ」40周年記念原画展　スペシャルインタビュー  
「Cat's♥Eye」40周年纪念原画展 Special Interview  

原画展の開催を記念して、北条司先生と、「キャッツ♥アイ」の担当編集者をしていた堀江信彦氏（株式会社コアミックス 代表取締役社長）にそれぞれお話を伺いました。  
为了纪念原画展的开幕，我们采访了北条司先生、曾任「Cat's♥Eye」责任编辑的堀江信彦（Coamix株式会社社长）。  

 インタビューの内容を一部ご紹介します！  
以下是部分采访内容！  


**ー1981年の連載デビュー作「キャッツ♥アイ」連載開始にいたる経緯**  
1981年的首部连载作品「Cat's♥Eye」是如何在开始的

北条司（以下北条）：大学4年の間に3本の読み切りを描いて、その内2本が掲載されました。  
北条司（以下简称北条）：在大学四年，我画了3个短篇，其中2个被发表了。  

更に描いてと言われていたのですが、卒業制作や論文などがあり両立が難しかったので、お願いして漫画を待ってもらいました。  
有人要求我画更多，但很难平衡我的毕业设计和论文，所以我要求他们等待我的漫画。  

それが明けて最初に作った作品が「キャッツ♥アイ」でした。  
之后我创作的第一部作品是「Cat's♥Eye」。  

本誌に掲載され、人気が出たので続編を描く事になり、愛が主人公の話を描いて送ったら、もう一本ネームを描くように言われました。  
这个故事在杂志上发表后非常受欢迎，他们决定画一个续集，于是我画了一个以爱为主角的故事并寄了过去，他们要求我再画一个故事。 （译注：待校对）

描いて送ったら、6月くらいに電話がかかってきて、連載が決まったので上京しろと突然言われました(笑)。知らぬ間にそのネームを連載会議に出されていたようです。  
我画好后就寄了过去，大约在6月份，我接到一个电话，突然被告知我必须到东京来，因为已经决定要连载了（笑）。 似乎这个故事是在我不知情的情况下提交给连载会议的。  

雑誌で連載するなんてそう経験できる事じゃない、やれる事はやっておいた方が面白かろうと思い、上京する事にしました。  
我认为做我能做的事会更有意思，于是决定来东京。  

夏に連載が始まったのですが、ペースもなかなかつかめなくて最初は無我夢中でした。冬前にはなんとかペースが掴めたと思います。  
夏天连载开始。一开始我不太能赶上进度，所以非常拼命。 我想我在入冬之前已经可以适应进度了。  


堀江信彦（以下堀江）：私は、大学に行っているなら大学を出て、高校に行っているなら高校を出てデビューした方がいいと考えていたので、北条君の卒業は待つつもりでした。  
堀江信彦（以下简称堀江）：我本来是想等北条君毕业，因为我认为如果他上大学的话，在大学毕业后出道会更好，如果他上高中的话，在高中毕业后出道会更好。  

ただ才能的には即戦力だと思っていたので、デビューは出来るだけ早い方がいいだろうと考え、在学中にネームを作って、卒業を待って就職するように連載を始めるというスケジュールを立てましたね。勝手にやったつもりはないですよ(笑)。  
但是，我认为灵感可能稍纵即逝，所以我认为尽快出道比较好，并定了一个时间表，在他还在学校的时候就把故事做出来，等毕业后就上班开始连载。 我并不是说要自己做（笑）。 （译注：待校对）  

北条君も最初は描き慣れていないので1日3枚しかどうしても描けないと言っていて…。単純に計算すると一週間で21枚。ジャンプの連載はストーリー漫画が19枚ですから、ネームをやる時間や休憩の時間がなく、苦しかったと思います。ですが３、４ヶ月経つと1日5枚描けるようになったと言って、そこから落ち着きました。  
北条君说，起初他真的只能1天画3张画，因为他不习惯画画…。简单计算一下，一周有21张。 Jump的连载故事漫画是19张，所以我认为他是因为没有时间来创作故事或休息而苦恼。 但3、4个月后，他说他可以1天画5张，他从此不再苦恼。 （译注：待校对）  


**ーキャッツ♥アイ**  
--Cat's♥Eye  

北条：もともと読み切りのつもりで描いていた作品なので、設定など連載するような感覚で考えてはいませんでした。急に連載が決まったので、どうすればいいんだろうというところから始まりましたね（笑）。  
北条：我最初是把这部作品作为短篇作品来画的，所以我没有把它的设定或某方面当成连载作品来考虑。突然决定连载，所以一开始我不知道该怎么办（笑）。  

連載として描き始めてから、堀江さんにどういう理由で泥棒やっているんだと言われて、今更そんな事言う？それは連載前に話合う事じゃないのか?と、びっくりしました。（笑）。  
連載开始后，堀江先生问我，做小偷的原因是什么，现在你又说了？ 这不是在连载前讨论的事情吗？ 我很惊讶。 (笑)。（译注：待校对）  

泥棒の血筋だ、くらいには考えていたんですが、血沸き肉躍る熱い理由を考えろと言われまして。  
我以为是小偷的血统，至少我是这么想的，但我被告知要想出一个热血沸腾的理由。 （译注：待校对）  

そういう話ではないんだけど…と思いつつ、苦し紛れに「父親の絵を探している」ような事を言ってしまいました。とっさの事だったので後悔してもしょうがないんですが、そのままその方向で考える事になり、クラナッフシンジケートなど色々設定を肉付けしていきましたね。  
我以为不是这个问题，但是......我用紧张的语气说了「在找父亲的照片」之类的话。 这是一时兴起，所以我不禁后悔，但我决定按照那个思路去做，然后开始充实各种设定，比如Cranaff集团。（译注：待校对）  


堀江：「キャッツ♥アイ」の連載企画に関しては、北条君が友人と盛り上がって話していた案があったので、設定から一緒に作る事はしませんでした。  
堀江：至于「Cat's♥Eye」的連載企画，北条君有打算和朋友好好聊一聊，所以我们没有一起创作设定。  

私は知らない状態だったので質問したんですよ、どうして泥棒をしているんだって。  
我当时不知道，所以我问：为什么要是小偷？   

泥棒のアイデアみたいなのだけで、単発の話を連載で続けると後々苦しくなりますから。少し流れのあるストーリーを持った方が連載をする上で楽になるんじゃないかと思っていたので、泥棒をやる事になったきっかけをストーリーの背骨に入れるといいっていう気持ちがありました。  
用小偷这样的想法来连载单话故事，以后会令人苦恼。 我想，如果有一个有点连贯性的故事，就会更容易连载，所以我觉得把做贼的原因放在故事的主线上会很好。 （译注：待校对）   

毎回読切みたいな話を連載で続けるのは難しいんです。  
在连载中，很难保持每话一个故事。（译注：待校对）  

**ーそしてシティーハンターへ**  
--还有City Hunter  

北条：当時はまだ週刊少年ジャンプに愛読者賞という読み切りを描く賞がありました。  
北条：那时候，周刊少年Jump还有一个愛読者賞。  

何度もお話ししているかも知れませんが「キャッツ♥アイ」の連載中から「シティーハンター」の読み切りを描いていて、それが別冊に載って人気がありました。編集部内で「キャッツ♥アイ」の連載が終わる前から次は「シティーハンター」だろうと言われていました。  
我可能已经说过很多次了，但我在「Cat's♥Eye」连载期间画了一个「City Hunter」的读物，这个故事被单独出版，变得非常受欢迎。 甚至在「Cat's♥Eye」的连载结束之前，编辑部内部就有人说，下一个系列将是「City Hunter」。  

獠のベースは「キャッツ♥アイ」の登場キャラクターである神谷（ねずみ）なんですが、連載に向け試行錯誤をしていくうちに別のキャラクターになっていきましたね。  
獠的原型是在「Cats ♥ Eye」中出现过的神谷（老鼠），但在准备连载的过程中，经过试错，他变成了一个不同的角色。  


堀江：読み切りの時から「シティーハンター」は続けられるぞ…という思いがありました。  
堀江：从通读的时候，我就感觉到「City Hunter」可以继续下去…（译注：待校对）  

北条君も言っていましたが、神谷（ねずみ）を出すと本当に話がよく動くんです。  
正如北条君所说，当神谷（老鼠）出现后，故事才真正得以顺利发展。  

次に連載する時はこいつが主人公だなって、話していました。  
我们在讨论这个人如何成为下一部連載的主角。  

ですので、私の中では「キャッツ♥アイ」が終わって「シティーハンター」を連載するという事は自然なことでした。  
因此，在我看来，完成「Cats ♥ Eye」并连载「City Hunter」是一件很自然的事情。  
 

お二人の貴重なお話の続きが気になる方は、是非原画展や図録でご堪能下さい！  
如果你想听听他们其余的宝贵故事，我们邀请你参观原画展和目录！  

原画展の最新、詳細情報は[こちら](https://edition-88.com/pages/catseye/)    
点击[这里](https://edition-88.com/pages/catseye/)查看原展最新详细信息。  























